\documentclass[ 
%	bw % Setze 
]{Softwerke}


\newcommand{\Stand}{01. Mai 2022}


%%%%%%%%%%
\begin{document}
 \softwerkekopf
 \thispagestyle{plain}
 	
 \section{Beitragsordnung}


 \subsection{§ 1 Grundsatz}

 Diese Beitragsordnung regelt die Beitragsverpflichtungen der Mitglieder
 sowie die Gebühren.


 \subsection{§ 2 Höhe des Beitrags}

 \begin{enumerate}
 \item
   Die Höhe des Beitrages wird vom Mitglied bei der Anmeldung
   festgelegt. Der Beitrag kann durch eine schriftliche Mitteilung an
   den Vorstand angepasst werden. Diese Änderung wird zur nächsten
   fälligen Zahlung wirksam.
 \item
   Der jährliche Mindest-Mitgliedsbeitrag beträgt 48 \euro~ für natürliche
   Personen.
 \item
   Der jährliche Mindest-Mitgliedsbeitrag beträgt 240 \euro~ für juristische
   Personen.
 \item
   Bei einer Änderung der Beitragsordnung tritt der neue
   Mindest-Mitgliedsbeitrag ab dem nächsten Quartal in Kraft.
 \item
   Bei einer jährlichen Zahlungsweise wird die Änderung des
   Mitgliedsbeitrags zum nächsten Geschäftsjahr gültig.
 \item
   Mitgliedsbeiträge, die bei einer Änderung unter dem neuen
   Mindest-Mitgliedsbeitrag liegen, erhöhen sich automatisch auf diesen
   Betrag.
 \item
   Ehrenmitglieder sind beitragsbefreit.
 \end{enumerate}


 \subsection{§ 3 Ermäßigungen}
 
 \begin{enumerate}
 \item
   Für Personen mit eingeschränkter finanzieller Leistungskraft (z. B.
   Schüler*innen, Studierende, Arbeitslose, Personen in Rente) kann der
   Mindest-Mitgliedsbeitrag auf Antrag ermäßigt werden.
 \item
   Der ermäßigte Mindest-Mitgliedsbeitrag beträgt jährlich 24 \euro.
 \item
   Der Vorstand entscheidet über den schriftlich eingebrachten Antrag
   auf Ermäßigung der Beitragspflicht nach Abs. 1.
 \end{enumerate}


 \subsection{§ 4 Fälligkeit/Zahlungsweise}

 \begin{enumerate}
 \item
   Der Mitgliedsbeitrag kann vierteljährlich oder jährlich gezahlt
   werden.
 \item
   Die vierteljährlichen Zahlungen sind immer zum 15.1., 15.4., 15.7.
   und 15.10. fällig.
 \item
   Die jährlichen Zahlungen sind immer zum 15.1. fällig.
 \item
   Neue Mitglieder zahlen im Beitrittsjahr nur den anteiligen
   Jahresbeitrag ab dem Quartal des Beitritts. Der Beitrag ist bis
   spätestens 30 Tage nach dem Eintritt zu zahlen.
 \item
   Der Beitrag ist per Überweisung (bzw. Dauerauftrag) oder
   SEPA-Lastschrift auf das in § 5 angegebene Konto zu zahlen.
 \item
   Bei der Zahlung per Überweisung soll im Überweisungstext der
   Mitgliedsname angegeben werden.
 \end{enumerate}


 \subsection{§ 5 Bankverbindung}
 
\begin{verbatim}
Softwerke Magdeburg e. V.
IBAN: DE66 5003 1000 1088 9530 09
BIC: TRODDEF1 (Triodos Bank N. V. Deutschland)
\end{verbatim}


 \subsection{§ 6 Härtefall}

 \begin{enumerate}
 \item
   In sozialen Härtefällen kann der Vorstand die Beitragspflicht auf
   Antrag vorübergehend oder teilweise erlassen. Der Vorstand kann vom
   Mitglied einen Nachweis erbitten. Ein Rechtsanspruch auf eine
   Ermäßigung besteht nicht.
 \end{enumerate}
 
  \vspace*{\fill}

 \doclicenseThis


 \end{document}